瑞典前駐華大使遭刑事調查 私自安排桂民海女兒見「中國代表」

瑞典檢察院周四宣布，前駐華大使林戴安（Anna Lindstedt）受查，她被指未經瑞典外交部授權，擅自安排自稱是「中方代表」的中介人，接觸桂民海女兒 Angela Gui，正接受刑事調查。

負責調查案瑞典檢察院檢察長伊爾汗（Hans Ihrman）周四在接受瑞典國家電台訪問時指出，林戴安涉嫌涉及與外國勢力談判時，在職權範圍以外行事。林戴安的律師未有回應查

今年 1 月，瑞典前駐華大使林戴安，安排香港銅鑼灣書店書商桂民海的女兒，與自稱是「中方代表」中介人的中國商人在斯德哥爾摩會面，中介人稱可爭取當局釋放桂民海，但條件是 Angela Gui 要低調行事，不得向媒體發聲，否則將永遠無法見到父親。不過，當日並會面沒有瑞典外交部代表出席，瑞典外交部不但對會面不知情，甚至也不清楚林戴安當時已返回斯德哥爾摩。桂民海女兒 Angela Gui 之後在網上撰文公開事件。

今年2月，瑞典國安部（Säpo）曾就林戴安是否涉及「勾結外國勢力」的指控展開調查，如果此罪罪名成立，林戴安可能獲刑10年。

桂民海具有瑞典國籍，是香港銅鑼灣書店股東，桂民海於2015年10月17日，離開泰國芭堤雅寓所後失蹤，遭不知名人士帶上車「綁架」；2016年1月，一直失蹤桂民海在中央電視台現身，「承認」十多年前一宗醉駕撞死人的交通意外，自願返內地自首。桂民海一度獲釋，但身在內地的他之後又再失蹤，目前下落不明。

Angela Gui今年2月曾在網上披露，林戴安曾在斯德哥爾摩一間高級酒店內，安排她與「中國商人」會面。當時，在場的幾名商人表示，他們在中共黨內「有關係」，並保證能夠釋放桂民海

做乜駐華既外交官都同中國勾結

有獎抽有女溝嘛

似俾共匪跣鑊金

駐加拿大大使，瑞典大使 仲有冇25仔

大使唔系有刑事免責權架咩

重睇啦

Return of European glory

瑞典捉鬼呀

女人黎，可能天真嬌以為可以同恐怖佈子談判

之前我已經講左，除左支那陰毒
共狗重會對外國女人出口術，講到支那幾咁人道係美國出手阻撓，偏偏班女人會信，心軟、心底認為美國錯

拉鳩條臭閪岩啦

又一個賣國賊

binc 桂民海被出賣，瑞士都要捉鬼啦